# Отчет по лабораторной работе №3
## по курсу "Логическое программирование"

## Решение задач методом поиска в пространстве состояний

### студент: Бокоч С.М.

## Результат проверки

| Преподаватель     | Дата         |  Оценка       |
|-------------------|--------------|---------------|
| Сошников Д.В. |              |               |
| Левинская М.А.|              |               |

> *Комментарии проверяющих (обратите внимание, что более подробные комментарии возможны непосредственно в репозитории по тексту программы)*


## Введение
Я считаю, чтобы применить алгоритм поиска в пространстве состояний, необходимо умело прогназировать и анализировать поведение программы и знать, гарантированно ли решение существует. Просчитать все ходы, чтобы памяти потреблялось меньше чем в худшем случае и не происходило зацикливания.

Удобным методом,конечно, явлется метод применения теории графов. А какие задачи удобнее решать теорией графов? Так это задачи связанные с поиском оптимальных стратегий игры. Граф можно легко получить, если определить состояния, как его вершины, а дуги, как переходы из одного состояния в другое.
Очень полезный алгоритм -- алгоритм минимакса, а именно реализация с применением альфа-бета отсечения. К примеру, возьмем игру tic-tac-toe. С помощью определенного предиката мы можем эвристически вычислить(предсказать) каковы шансы у противника(компьютера) победить. Если шансы ничтожные, то мы можем <<удалить>> эту ветку от общего дерева решений.
Prolog удобен, во-первых, потому что у него простой синтаксис и скрипт,написанный на Prolog'e, легко читается. Во-вторых, явным преимуществом, по сранению с другими языками, является наличие процесса бэктрекинга. Как только вершина достигла конечного состояния, и при этом решение не найдено, то программа откатывается до предыдущего состояния. Это очень удобно, так как нет необхоимости просчитывать все варианты, Prolog сделает все зам за тебя.

## Задание
5.Вдоль доски расположено 7  лунок, в которых лежат 3  черных и  3  белых шара. Передвинуть черные шары на место белых, а белые - на место черных. Шар можно передвинуть в соседнюю с ним пустую лунку, либо в пустую лунку, находящуюся непосредственно за ближайшим шаром.
## Принцип решения

Опишите своими словами принцип решения задачи, приведите важные фрагменты кода. Какие алгоритмы поиска вы использовали? 

## Результаты

Приведите результаты работы программы: найденные пути, время, затраченное на поиск тем или иным алгоритмом, длину найденного первым пути. Используйте таблицы,
если необходимо.

! Алгоритм поиска |  Длина найденного первым пути  |  Время работы  |
|-------------------------------------------------------------------|
| В глубину       |                                |                |
| В ширину        |                                |                |
| ID              |                                |                |

## Выводы

Сформулируйте *содержательные* выводы по лабораторной работе. 
Чему она вас научила? Над чем заставила задуматься? 

Какие алгоритмы поиска в каких случаях удобно использовать? Какие оказались оптимальными в вашем конкретном случае?

Помните, что несодержательные выводы -
самая частая причина снижения оценки за лабораторную.




